\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report} %12pt pismo, A4 papier, jednostranova tlac (obojstranna tlac = twoside)
\usepackage[utf8]{inputenc} %kodovanie dokumentu

%premenne dokumentu
\def\skola{Univerzita Pavla Jozefa Šafárika v Košiciach}
\def\mesto{Košice}
\def\fakulta{Prírodovedecká fakulta}
\def\nazov{Riadenie softvérových produktov pomocou HCI komponentov}
\def\autor{Richard Staňa}
\def\rok{2019}
\def\typPrace{Diplomová práca}
\def\studijnyProgram{Informatika} %AIS2 -> Studijne programy -> Studijny plan -> hlavicka HTML dokumentu
\def\studijnyOdbor{9.2.1. - informatika} %AIS2 -> Studijne programy -> Studijny plan -> hlavicka HTML dokumentu
\def\skoliacePracovisko{Ústav informatiky}
\def\veduciPrace{prof. RNDr. Gabriel S e m a n i š i n, PhD.}
%\def\skolitel{Celé meno školiteľa} %bud veduci alebo skolitel
\def\konzultantPrace{Ing. Viktor Michalčin, PhD., Matúš Kirchmeyer}
\def\skrytZadanie{} %odkomentanim skryje stranu zadania
%\def\zadaniePDF{text/zadanie.pdf} %prilozi zadanie z PDF suboru
%\def\zadanieObrazok{pics/picture.jpg} %prilozi zadanie z obrazku

%\def\podakovanie{Na tomto mieste by som chcel poďakovať vedúcemu práce prof. Gabrielovi Semanišinovi za to, že vymyslel tému práce a za jeho cenné rady pri spisovaní práce a konzultantovi práce Ing. Viktorovi Michalčinovi, PhD. za  rady pri implementačných problémoch. Osobitné poďakovanie patrí RNDr. Matejovi Nikorovičovi, PhD. za to, že mi ukázal krásy analýzy obrazu.}

\def\abstraktPoSlovensky{
Práca sa zaoberá interakciou človeka s počítačom (HCI - Human computer interface). 
Jej cieľom je analyzovať existujúce možnosti HCI, navrhnúť vlastné HCI komponenty a pokúsiť sa ich pilotne implementovať.

Konkrétne nás zaujíma situácia videokonferenčného hovoru, pri ktorej by sme chceli detegovať reč (VAD - Voice Activity Detection) a následne automaticky vypínať a zapínať mikrofón. 
Samotná detekcia reči zo zvuku (AVAD - Acoustic Voice Actividy Detection) často nie je presná, kvôli okolitému šumu.
Pokúsime sa detegovať reč pomocou obrazu z videokamery (VVAD - Visual Voice Actividy Detection).
Pomocou knižnice Dlib získavame z obrazu kamery pozíciu tváre a z nej získavame body na tvári spôsobom, ktorý je popísaný v práci \cite{kazemi2014one}. 
Následne získavame informáciu o reči z pomeru výšky a šírky pier podobne ako to robia v práci \cite{aoki2007voice}.
Vytvorili sme dynamickú knižnicu v jazyku C++.
Našu implementáciu sme nakoniec podrobili testovaniu na niekoľkých dvojiciach testovacích a trénovacích videí.
}
\def\klucoveSlovaPoSlovensky{videokonferenčný a kolaboračný systém, detekcia reči, detekcia tváre, detekcia bodov na tvári, HCI, riadenie SW produktov}

\def\abstraktPoAnglicky{
Here will be abstract.
}
\def\klucoveSlovaPoAnglicky{voice aktivity detection, face detection, face landmarks detection, HCI, SW product control}

\usepackage{thesis} %Styl zaverecnej prace. Nemazat a nepresuvat, lebo pouziva predchadzajuce premenne dokumentu.

\begin{document}
	\input text/00_formality.tex
	\input text/08_zoznamSkratiek.tex
	\input text/01_uvod.tex
	\input text/02_text.tex
	\input text/03_zaver.tex
	%\input text/04_resume.tex
	\input text/05_literatura.tex
	\input text/06_prilohy.tex
	%\input text/07_latex.tex
\end{document}
